\input{../../main}

\begin{document}

\setphysstyle{ГЦФО 8}{Серия Ш-17}{15.02.2017}

\setcounter{notask}{9}

\task{ В теплоизолированный контейнер помещают два тела, так что
  теплообмен происходит только между этими двумя телами. Дан график
  зависимости температуры от времени для одного из тел, а также начало
  графика аналогичной зависимости для другого тела. Постройте его
  продолжение.}
\begin{center}
  \begin{tikzpicture}[/pgfplots/axis labels at tip/.style={ xlabel
      style={at={(current axis.right of origin)}, yshift=2 ex,
        xshift=3 ex, anchor=east,fill=white}, ylabel
      style={at={(current axis.above origin)}, yshift=3.5 ex, xshift=0
        ex, anchor=north west,fill=white}}]
    \begin{axis}[
      width=12cm,
      xmin=0,xmax=20,ymin=0,ymax=80,
      axis x line=bottom,
      axis y line=middle,
      axis labels at tip,
      xlabel={$t$, мин},
      ylabel={$T$, ${}^{\circ}$C},
      minor xtick={1,3,5,...,19},
%      minor ytick={1,0.3,...,1.1},
      xtick={0,2,4,...,20},
      ytick={0,5,10,...,80},
      tick label style={font=\small},
      label style={font=\small},
      grid=both]
      \addplot[domain=0:3,very thick,red,mark=none]
      {80*exp(-0.018*x)};
      \addplot[domain=0:20,very thick,blue,mark=none] {80*(1-exp(-0.045*x))};
    \end{axis}
  \end{tikzpicture}
\end{center}

\task{ В ведро, полностью заполненное водой при комнатной температуре,
  из крана начинает литься тоненькая струйка воды. Количество воды,
  поступающей в ведро в единицу времени, неизменно. Температура воды в
  струе больше температуры воды в ведре. Зависимость температуры воды
  в ведре от времени представлена на графике. За какое время
  наполнилось бы пустое ведро, если бы в него лилась такая же струйка
  воды?
  \textit{Примечание:} Вода из струи достаточно быстро перемешивается
  с остальной водой в ведре. Теплоемкостью ведра, а также теплообменом
  воды с окружающей средой пренебречь.}
\begin{center}
  \begin{tikzpicture}[/pgfplots/axis labels at tip/.style={ xlabel
      style={at={(current axis.right of origin)}, yshift=2 ex,
        xshift=3 ex, anchor=east,fill=white}, ylabel
      style={at={(current axis.above origin)}, yshift=3.5 ex, xshift=0
        ex, anchor=north west,fill=white}}]
    \begin{axis}[
      width=10cm,
      xmin=0,xmax=12,ymin=0,ymax=70,
      axis x line=bottom,
      axis y line=middle,
      axis labels at tip,
      xlabel={$t$, мин},
      ylabel={$T$, ${}^{\circ}$C},
      minor xtick={1,3,5,...,11},
      minor ytick={5,15,25,...,65},
      xtick={0,2,4,...,12},
      ytick={0,10,20,...,70},
      tick label style={font=\small},
      label style={font=\small},
      grid=both]
      \addplot[domain=0:3,very thick,red,mark=none]
      {80*exp(-0.018*x)};
      \addplot[domain=0:12,very thick,red,mark=none] {10*(6-4*exp(-0.5*x))};
    \end{axis}
  \end{tikzpicture}
\end{center}
% city-8

\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
